Чому для роботи з input не рекомендується використовувати клавіатуру?

Незважаючи на те, що події клавіатури можна використовувати для відстеження введення даних у полях форми, цей спосіб має певні обмеження. Зокрема, за його допомогою неможливо відстежити введення даних, якщо не використовується клавіатуру, наприклад, за допомогою миші та контекстного меню або розпізнавання мови. Тому найкращим вибором для відстеження змін у полях форм будуть події, пов'язані зі зміною полів форми – change, input.
І тільки якщо є необхідність відстежити дії в полі форми, при яких не відбувається зміни його вмісту, наприклад клавіші стрілок вправо і вліво, події input і change не спрацьовують, і можна використовувати події клавіатури.